13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名

13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名

13歲少女無帶身份證，遭警員以索帶鎖上雙手帶署。

【本報訊】反修例風波持續，前晚再有大批市民及示威者於太子站外及旺角警署聚集抗議，不滿警方8.31當晚於港鐵太子站及車廂內毆打市民。至昨凌晨警方展開清場，其間有防暴警以警棍毆打被制服青年頭部，警方至少帶走約10名男女，包括一名13歲少女，而當被捕人士高叫自己名字尋求協助時，有警員竟出「口術」，除喝罵在場人士，更集體大叫以聲浪掩蓋。

前晚9時許，逾百名市民於太子道西警署對開及彌敦道行人路位置聚集，有市民以觀星筆及電筒照向警署外牆，有警員一度於警署露台舉起藍旗，一名女警以揚聲器警告在場人士正參與非法集結，需立即離開，遭在場人士喝倒采，亦有警員以強光燈照向街外還擊。一名女子帶同牧童笛，於警署外吹奏最近被網民改編自《有隻雀仔跌落水》的《有班警察毅進仔》，在場人士不時合唱。市民其後退至太子站B1出口外，有人帶同白花到場，放置站外。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

防暴警衝出旺角警署清場，其中一人失足跌倒（紅箭嘴示），又絆倒另一名警員（藍箭嘴示）。

失足跌倒的防暴警由同袍攙扶（紅箭嘴示），被絆倒者自行站立（藍箭嘴示）。鄭文輝攝

青年被制服 仍遭棍擊頭

至晚上約11時，太子站外仍有數十名市民聚集，不時向警署方向高叫口號包括「7.21唔見人 8.31打死人」等，另外彌敦道對面行人路亦有市民聚集，氣氛平靜。

至昨凌晨1時，警員再度在警署內高舉藍旗警告，並廣播指會驅散示威者。約20分鐘後，大批穿着防暴裝備的警員由警署衝往聯合廣場，部份人手持長槍，其間兩名警員失足跌倒。警員於彌敦道制服多名男女，其中一名青年遭女警擒倒在地，動彈不得，卻仍遭身旁的男警以警棍重擊頭部多次，男警發現有記者走近拍攝始停手。

一名女子帶同牧童笛，於警署外吹奏《有班警察毅進仔》。司徒韋桐攝

警員在彌敦道聯合廣場對開拘捕約十名男女。

警稱被捕者「鄺俊宇」

防暴警其後將被制服人士押到路邊，有人高呼：「我冇反抗點解要打我呀？」其間一名女子途經，警員斥喝「小姐快啲走呀！」女子即怒呼「你圍住我點走呀？」警方同時截查多名市民，其中一名13歲少女遭警員以索帶鎖上雙手，隨身袋內雜物散滿地上，她向警員表示「我同朋友喺度吹水，你哋一埋嚟就㩒低我！」少女自稱只有13歲，並無帶身份證，但可提供身份證號碼，但一名男警語帶輕佻回應「返警署慢慢證明！」

警員將被捕人士帶上車期間，在場人士詢問被捕者名字，即遭警員阻止「關你咩事？你係律師咩？」又以強光電筒照向對方，市民不滿指「呢個係佢哋權益！」最終多名警員群起大叫「上車」，以聲浪掩蓋被捕人士聲音，更有數名警員高呼「佢叫鄺俊宇呀！」約1時半，警方退回旺角警署。

■記者鄭文輝、司徒韋桐

相關新聞：港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

上一則
上一則
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

下一則
下一則
9.28相約傘運五周年

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

推